# Python. Тестовая задача с собеседования Blit
***
### Описание
Вариант решения тестовой задачи с собеседования.  
Blit является своего рода алгоритмом контрольной суммы, который принимает двоичное число и вычисляет один бит контрольной суммы. Это происходит путем сопоставления шаблонов во входной пирамиде и уменьшения этих шаблонов.   
Задача: реализовать программу, которая принимает любую строку 0 и 1s подходящей длины (4, 16, 64, 256 и т.д.), самый низкий бит в конце строки, внутренне создает соответствующую пирамиду, печатает пирамиду как двоичную строку на одной строчке (таким образом, первая строка это то же самое, что и входные данные), применяет правила, печатает полученную пирамиду для каждого сокращения и для каждого преобразования в виде двоичной строки в одной строчке, и петли, пока пирамида не будет уменьшена до одного бита, и вы печатаете либо 0 или 1 на одной строке.
Полное описание задачи в корне проекта.  
Было реализовано два варианта решения задачи.   
Проведена проверка времени выполнения алгоритма с использованием модулей timeit, cProfile.

### Структура
/blit.txt – полное описание задания от работодателя   
/blit.py - решение задания, вариант 1    
/blit_v2.py - решение задания, вариант 2   
/test_result.txt - результат работы алгоритма на тестовых строках 

### Время выполнения алгоритма
Проверка времени выполнения алгоритма с применением timeit.  
Вариант 1. Результат проверки:  
    python -m timeit -n 10000 -s "import blit" "blit.blit('1110111100111000')"  
    1000 loops, best of 3: 1.24 msec per loop  
    5000 loops, best of 3: 1.19 msec per loop  
    10000 loops, best of 3: 1.16 msec per loop  

    python -m timeit -n 10000 -s "import blit" "blit.blit('1110111100111000110010010000111111011010101000100010000101101000')
    1000 loops, best of 3: 3.43 msec per loop
    5000 loops, best of 3: 4.16 msec per loop
    10000 loops, best of 3: 4.41 msec per loop

Вариант 2. Результат проверки:  
    python -m timeit -n 10000 -s "import blit" "blit.blit('1110111100111000')"  
    1000 loops, best of 3: 995 usec per loop  
    5000 loops, best of 3: 934 usec per loop  
    10000 loops, best of 3: 990 usec per loop  

    python -m timeit -n 10000 -s "import blit" "blit.blit('1110111100111000110010010000111111011010101000100010000101101000')"  
    1000 loops, best of 3: 2.51 msec per loop  
    5000 loops, best of 3: 2.63 msec per loop  
    10000 loops, best of 3: 2.82 msec per loop  
***
Проверка времени выполнения алгоритма с применением cProfile. 
Вариант 1. Результат проверки: 
	'blit("1110111100111000")'  
    258 function calls in 0.001 seconds  

    'blit("1110111100111000110010010000111111011010101000100010000101101000")'  
    1024 function calls in 0.002 seconds 

Вариант 2. Результат проверки:  
    'blit("1110111100111000")'  
    239 function calls (237 primitive calls) in 0.001 seconds  

    'blit("1110111100111000110010010000111111011010101000100010000101101000")'  
    904 function calls (901 primitive calls) in 0.002 seconds  

### Ваши комментарии
Буду рад конструктивной критике, замечаниям, советам.



